美國真要建太空軍 預計年底創建作戰司令部

今年6月，美國總統川普宣布成立「太空軍」，原訂期限本週三，由美國國防部擬定創建軍隊報告交給國會審閱，但五角大廈表示，報告仍在最後協調階段，幾天內應能提出。

《美國之音》報導，五角大廈發言人、陸軍中校戴維斯（Jamie Davis）於當地時間週二表示，報告仍在協調階段，預計很快就能發布。「太空軍」構想由美國總統川普所提出，眾議院的戰略部隊小組委員會則希望新軍種建置在空軍體系內。國防部長馬蒂斯（Jim Mattis）也反對另創新軍種。

報導表示，從報告草稿中可發現，五角大廈打算在年底創建聯合作戰司令部，專注於太空方面，該模式像是美國特種作戰司令部，負責督管各軍種的特種部隊。

先前報導指出，川普曾表示，無法接受中國或俄羅斯在太空領先，他將指導聯邦機構實施最先進的太空交通管理架構，川普強調：「美國僅有在太空『存在』是不夠的，美國必須在太空擁有主宰地位。」川普表示，太空軍與空軍相比將是「獨立但平等」的軍種。

強國仲j緊自己d柴油航母

實追的 軍事競賽

要開發戰艦, MS, MA 了

flag fighter

起咗要殖民衛星先

咱們的劍就能斬破你的宇宙飛船

宇宙戰艦遼寧號

中國一早有殲28

至少可以用嚟打衞星導彈
照某個國家經貿惡化情況
整定太空軍以防某個國家發瀾渣都差唔多係時候